\documentclass{translation}

\title{Calendar Girl}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents

\section{January}

\invisiblesubsection{007.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{007.jpg}\\
\midrule
つめたいじゃない & It's so cold. \\
そういうまきちゃんは & Even though Maki-chan \\
あついのに & is so warm. \\
いじわる & You tease. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{009.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{009.jpg}\\
\midrule
みみ、 & Your ears, \\
あかいね & they're red. \\
あつい & It's warm. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{010.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{010.jpg}\\
\midrule
あ、 & Ah, \\
まきちゃんの、 & Maki-chans's \\
こどう & heartbeats, \\
まきちゃん & Maki-chan, \\
すごい音 & what a sound. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{011.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{011.jpg}\\
\midrule
…にこちゃんがおしえてくれた音よ & ... It's the sound that Nico-chan taught me. \\
あけましておめでとう & Happy New Year, \\
にこちゃん & Nico-chan. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{February}

\invisiblesubsection{014.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{014.jpg}\\
\midrule
真姫ちゃん! & Maki-chan! \\
今日が何の日か分かる? & Do you know what day it is today? \\
はあ? & Haah? \\
そんなの当たり前じゃない & Of course not. \\
乳酸菌の日でしょ?誰でも知ってるわよ & It's Lactobacillus Day, right? Everyone knows that. \\
はー & Haah \\
何それ初めて聞いたんだけど!? & That's my first time hearing of it though!? \\
もっと身近なのがあるでしょ! & There's something closer to home! \\
節分よせ・つ・ぶ・ん! & It's Setsubun, Se-tsu-bun! \\
2がつ & Feburary. \\
ああ…そっちね & Right... that one. \\
何であえて乳酸菌の方出したのよ! & Why'd you even go with the lactobacillus one? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{015.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{015.jpg}\\
\midrule
…よし準備完了ね & ... Okay, everyone all set. \\
…ねえにこちゃん & ... Hey, Nico-chan. \\
何よ & What? \\
何で私が鬼なの & Why am I the oni? \\
えっ?さっきのクイズで不正解だった罰 & Ehh? It's your punishment for getting that quiz wrong earlier. \\
なっ!? & Wha-!? \\
あとぉ～か弱いにこにーに豆をぶつけたらかわいそうでしょ? & Also～ it'd be pitiful to hit the delicate Nico-nii with beans, right? \\
ガォッ & roar \\
そっちが本当の理由じゃない!!! & This one would be the real reason!!! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{016.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{016.jpg}\\
\midrule
ほら真姫ちゃん! & Come on, Maki-chan! \\
今顔の迫力すごいんだから怒らないでよ & Your face is quite intense now, so please don't get mad. \\
誰が怒らせてるのよ! & Who's the one making me mad!? \\
豆を投げればすぐ済むんだから少しの我慢よ! & It's done right after I throw some beans, so just bear with it a bit! \\
…ねっ? & ... Right? \\
ウ…ッ & Uuh... \\
…早く終わらせましょ & ... Let's get this over with. \\
ちょろい & She's so easy. \\
んーじゃっいくわよ～! & Mn, ok let's go～! \\
はーい & Okaay. \\
まっ　にこちゃんの細腕ならどれだけ投げられても痛くないわよね & Well, with Nico-chan's thin arms, it won't hurt whatever gets thrown at me. \\
鬼はぁ～～～ & Oni go～～～ \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{017.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{017.jpg}\\
\midrule
外ォ!!!! & ouuut!!!! \\
すっ　ストップ! & S-, stop! \\
痛い!痛いから! & It hurts! It hurts, I say! \\
逃げちゃダメよ真姫ちゃん… & You mustn't run, Maki-chan... \\
じゃない!真鬼ちゃん! & Or rather! Maki-chan! (ki meaning oni) \\
上手いことイワナイデ!!! & Stop it with the puns!!! \\
大丈夫…あと少しの辛抱にこ… & It'll be fine... just endure a bit more... \\
しっかり邪気を追い払って今年も一年健康に暮らそうね & Let's clearly rid this evil spirit and live a in good health for another year. \\
真姫ちゃん & Maki-chan \\
ヒッ…! & Hiih...! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{018.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{018.jpg}\\
\midrule
たのしいまめまき & Fun bean-throwing. \\
10分後 & 10 minutes later \\
真姫ちゃんそろそろ機嫌直してよぉ～ & Maki-chan, it's time to cheer up already～. \\
…イヤまだ体中痛いもん & ... C'mon, I'm still sore all over. \\
つい夢中になりすぎちゃった☆ & I got too carried away☆ \\
夢中になりすぎでしょ!にこちゃんが真の鬼だったわよ! & You sure did get carried away! Nico-chan was the real oni! \\
ごめんごめん…お詫びににこが食べさせてあげる & Sorry, sorry... I'll feed you to make up for it. \\
あーん & Aaan \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{019.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{019.jpg}\\
\midrule
うひゃ!? & Uhyah!? \\
ゆゆゆ指ごと食べることないでしょ!? & Y- y- y- you're not supposed to eat the fingers too, right!? \\
さっきの仕返し & Payback for earlier. \\
これくらいしたって良いでしょ? & It's fine to do this much, right? \\
ほら & Come on, \\
早く次の豆ちょうだい & get me the next bean. \\
あー & Aah \\
…はいはい & ... Yes, yes. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{020.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{020.jpg}\\
\midrule
にこより & From Nico \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{March}

\invisiblesubsection{021.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{021.jpg}\\
\midrule
三月 & March \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{022.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{022.jpg}\\
\midrule
今日は… & Today is... \\
ひな祭りよ　真姫ちゃん! & Hinamatsuri, Maki-chan! \\
え…?あぁ、三月三日… & Eh...? Aah, the third of March... \\
え～ちょっと真姫ちゃん! & Eh～ come on, Maki-chan! \\
女の子のためにある日を忘れるなんてぇ～! & How could you forget a day meant for girls? \\
いや、最近課題で忙しくてあんまり気にしてなくて… & Well, I've been so busy with my assignments lately that I haven't really paid attention... \\
ていうかもっと早く言ってくれれば準備したのに… & I mean, if you had told me earlier, I could have prepared... \\
まきちゃんもっとそっちよってー & Maki-chan, move that way a bit more. \\
準備? & Prepared? \\
そうよ? & That's right? \\
いまから連絡する… & I'll contact them now... \\
雛人形の手配とか… & To prepare the hina dolls and stuff... \\
家にあるあれ… & are there any at home... \\
まってそれどんだけでかいの!? & Wait, how big is that!? \\
絶対にこの部屋に入りきらないでしょ! & That'd definitely not to fit in this room! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{023.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{023.jpg}\\
\midrule
そんな立派な物がなくてもいいのよ! & It doesn't have to be that extravagant! \\
え? & Eh? \\
じゃあどうするのよ & Then what will we do? \\
いまから作るの! & We'll make some now! \\
作る? & Make? \\
そう!折り紙で! & Yes! With origami! \\
矢澤家はいつもこれで作ってるんだから! & That's how the Yazawa family always makes them! \\
高校のとき皆で作ったでしょ! & We all made them together in high school! \\
真姫ちゃんに拒否権はないからね & Maki-chan has has no right to veto it. \\
うえぇ… & Beeh... \\
早速取り掛かるわよ! & Let's get right on it! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{024.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{024.jpg}\\
\midrule
あっそこもっとおり目つけて… & Ah, some more fold there... \\
あとはっ & And then, \\
顔を描いて… & draw the faces and... \\
にこと真姫ちゃんの出来上がり! & Nico and Maki-chan are done! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{025.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{025.jpg}\\
\midrule
可愛い… & Cute... \\
でっしょ～!かなりうまく出来たにこ♡ & I know, right～! They turned out so well, nico♡ \\
にこちゃんと私… & Hina dolls for just us two... \\
二人だけのひな人形… & Nico-chan and I... \\
ねぇ真姫ちゃん & Hey, Maki-chan, \\
にこと真姫ちゃんがこれからも一緒に & for Nico and Maki-chan \\
成長していけるようにって & to continue to grow together, \\
願ったんだから!だから…真姫ちゃんも & is what I wished for! So... Maki-chan, \\
ずっとにこの隣にいてよね! & stay with me together forever too! \\
もう…当然でしょ? & Well... obviously, right? \\
にこちゃんの隣は & I'm not going to hand over \\
誰にも渡す気はないわよ? & this spot by Nico-chan's side to anyone, you know? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{026.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{026.jpg}\\
\midrule
不意打ち! & Such a sudden move! \\
流石にびっくりするじゃない! & Of course I'd be startled by that! \\
いや…いつものことでしょ? & No... it's the usual, right? \\
う、でも… & Uuh, but... \\
ご飯の準備してくる! & I'm going to prepare our meal! \\
ほんとに可愛いんだから… & 'Cause you're so cute... \\
そういえばにこちゃん & By the way, Nico-chan, \\
こそこそ後ろになにか書いてたような… & I think she was quietly writing something on the back... \\
こんなことしちゃうなんて… & to do something this... \\
ずるいひと & what an unfair one. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{027.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{027.jpg}\\
\midrule
私だって & What I \\
貴女のことを & feel for you is also \\
ごめんなさいってばもう急にしないから手伝うわよ? & I'm sorry, but I won't do it so suddenly anymore, so I'll help out, okay? \\
あかりをつけましょぼんぼりに～… & Let's turn light the lanterns～... \\
おはなをあげましょもものはな & let's set peach flowers \\
ごにんばやしのふえたいこ & five court musicians play flutes and drums, \\
きょうはたのしいひなまつり & today is the joyous Hinamatsuri. \\
真姫にずっと大好きにこ♡にこにー♡ & I'll always love you Maki-chan, Nico♡Nico-nii♡ \\
にこちゃん愛してる & I love you, Nico-chan. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{April}

\invisiblesubsection{030.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{030.jpg}\\
\midrule
にこちゃん & Nico-chan. \\
ん、起きた? & Mn, you're awake? \\
おはよう & Good morning. \\
…おはよ & ... Morning. \\
まー、相変わらず今日もボンバーな寝癖だこと & Well, your bed hair is as bomber as ever today. \\
ヤメテ & Quit it. \\
…いいにおい & ... Smells good. \\
ふふん & Hm hmm, \\
食べたければ早く顔を洗って寝癖を直してきなさいっ & if you want to eat, go wash your face and fix your bed hair. \\
…朝から元気ね & ... You're looking cheery this morning. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{031.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{031.jpg}\\
\midrule
…わ & ... Wah, \\
おいしいっ & delicious. \\
でしょー & I know, right? \\
いっぱい食べなさい & Go eat up lots. \\
そういや、こころちゃんたちはまだ寝てていいの? & Also, is it okay for Kokoro-chan and the others to still sleep? \\
あ、あの子たちは明日からなの & Ah, those kids start tomorrow. \\
ママはもう行ったけど & Mom's has already gone. \\
そっか & I see. \\
ごちそうさまでした。 & What a great meal. \\
あ、 & Ah, \\
にこちゃん & Nico-chan, \\
洗い物は、 & for washing the dishes, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{032.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{032.jpg}\\
\midrule
私が…って & I'll... hey, \\
何よ & what now? \\
その顔 & That face. \\
ムリよムリよ & No way, no way. \\
真姫ちゃんに洗わせたら何枚お皿が割れるか分かんないからいいわよ & If I let Maki-chan wash them, I wouldn't know how many dishes will break. \\
はー!?失礼ね!! & Haah!? How rude!! \\
私だってお皿くらい… & Even I can do the dishes... \\
ハイハイいいから時間ないでしょ　着替えてらっしゃい～ & Yeah yeah, that's enough, there's no time, right? Go ahead and get dressed～ \\
今度調理実習があったら証明してみせるわ… & Next time there's a cooking lesson, I'll prove it to you... \\
かわいい & Cute. \\
…にこちゃん & ... Nico-chan. \\
お & Oh. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{033.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{033.jpg}\\
\midrule
けっこう似合ってるんじゃない?赤リボン & It looks pretty good on you, doesn't it? The red ribbon. \\
にこちゃんのほうが似合うと思うわ & I think it'd look better on Nico-chan. \\
アッバカにしてんでしょ & Ahh, you're making fun of me. \\
ほんとにいいの? & Are you sure about this? \\
校門までついてってあげようか? & How about I follow you to the school gate? \\
いいわよ別に… & You don't really have to... \\
…真姫ちゃんさぁ & ... Maki-chan, now. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{034.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{034.jpg}\\
\midrule
始業式終わったらウチに帰ってきて & Come back to my house after the opening ceremony. \\
…へ? & ... Heh? \\
にこ今日はレッスンもないし、晩ご飯作ってあげる & Nico doesn't have a lesson today either, so I'll make dinner for you. \\
えっと… & Umm... \\
ハイは? & What about yes? \\
はい… & Yes... \\
学校にはもう行けないけどさあ、 & I can't go to school anymore, but \\
にこはちゃんとここにいるから & Nico will be here for you. \\
…うん & ... Yeah. \\
その… & Well... \\
ありがと & thanks. \\
んー? & Mnn? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{035.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{035.jpg}\\
\midrule
昨日… & For... \\
お泊りしようって言ってくれて & asking me to stay over yesterday. \\
ん、 & Hm, \\
お礼はいってきますのチューでいいニコ & you can thank me with a kiss as you go. \\
ハッ & Hahh, \\
ハァ!? & haah!? \\
そんっなの & I \\
しないから!ばか! & would't do that! Idiot! \\
もうっ!いってきます! & Sheesh! I'm heading off! \\
あはは真姫ちゃんのケチ～! & Ahaha, Maki-chan is so stingy～! \\
帰ったら、 & Once I get home, \\
する、かも… & I might, do that... \\
ヘ & Heh. \\
ばーか… & Idiooot... \\
おしまい & End. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{036.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{036.jpg}\\
\midrule
本日の主役 & The star of the day \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{May}

\invisiblesubsection{037.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{037.jpg}\\
\midrule
5月 & May \\
おなか出しすぎかな… & Does this show too much belly, perhaps... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{038.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{038.jpg}\\
\midrule
真姫ちゃん、ピクニック行くわよ! & Mahima, let's go on a picnic! \\
三年生が卒業して時は5月 & The third years have graduated and it's May. \\
…はあ? & ... Haah? \\
5日! & On the 5th! \\
どうせ暇でしょ?ピクニック行こって言ってんの! & You're free then anyway, right? I said we're going on a picnic! \\
てことでよろしくね～♡ & So if you may please～♡ \\
ちょっと待ちなさいよ! & Hey wait! \\
ばいばーい & Bye-bye. \\
一緒に帰るんじゃなかったのぉ!? & Weren't we were going home together!? \\
――なんて & ――Just kidding. \\
おいてけぼりよ & Leaving someone behind. \\
そっとしとこ… & Let's leave that alone... \\
やべっ & Oh no \\
なかば(ほぼ)強引に誘われて & I was half (almost entirely) coerced into it. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{039.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{039.jpg}\\
\midrule
明日はその約束の日 & Tomorrow is the day that was planned \\
っていうか & In fact, \\
何なのよ突然…!! & what is that all of a sudden...!! \\
イキナリすぎるのよ、大体っ! & In fact, it just came out of nowhere! \\
ピクニックってなに!?小学生なの!? & What's this "picnic" about!? Is she an elementary schooler!? \\
確かにゴールデンウィークだし、たまたま空いてるけど & It is true that it's Golden Week and I happen to be free, \\
たまたまよ、たまたま!! & I just happen to, that's all!! \\
にこちゃん & Nico-chan \\
明日の10時にこんち集合ね! & Let's meet tomorrow at 10 at Nico's place! \\
了解っと & Got it, I'll say. \\
べっ、別に暇なわけじゃないんだから! & It's, it's not like I'm in leisure! \\
今の返事早かったかな… & I answered very soon this time... \\
一か月以上も音沙汰なしだったくせに & Despite not having had contact for over a month. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{040.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{040.jpg}\\
\midrule
なんか & Somehow, \\
服何着て行こうかしら & What should I wear as I go, I wonder. \\
にこちゃん相手にしてると調子狂うのよね & when it's with Nico-chan, I get a little unhinged. \\
決して意識してるワケじゃなくてっ & It's not like I'm conscious of it, \\
デートだからって気合い入れるとかそんなんじゃ…っ & It's not like I'm trying to give it my all because it's a date or... \\
っていうかデートじやないし!! & in fact, it's not a date even!! \\
あ、コレかわいい & Ah, this is so cute. \\
って!! & So!! \\
なんでこんなことしてるのよ、私!? & Why even do this, me!? \\
たかがにこちゃん相手に! & It'll just be with Nico-chan! \\
これじや浮かれてるみたいじゃないのよ & It's not like I'm getting hyped about it. \\
バカーーーーーッッッ!! & Idiooooooott!! \\
わっ!? & Wahh!? \\
ま、真姫ちゃん!?夜は静かにしなさい! & Ma-, Maki-chan!? Please be quiet at night! \\
まき母 & Maki's mother. \\
そうよ! & Right! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{041.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{041.jpg}\\
\midrule
相手はあのにこちゃん…!気にすることないわ!! & It'll be with that Nico-chan...! There's nothing to be concerned about!! \\
おーい & Heey \\
真姫ちゃーん!こっちこっち! & Maki-chaaan! This way, this way! \\
なるほどね & I see. \\
よしっ & Okay. \\
この辺が見晴らしいいわね & The vantage point from here is great, isn't it. \\
うん…まぁそうよね & Yeah... well, I guess so. \\
あんまり遠くに行っちゃダメよーっ & Don't go too far, nooow. \\
いや、わかってたわ期待なんかしてないし… & No, I knew it, it's not like I was hoping for anything... \\
まさか & no way. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{042.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{042.jpg}\\
\midrule
いきなりふたりっきりでピクニックなんか誘わないわよね!! & She wouldn't ask me to go on a picnic alone with just her, right!!? \\
特に趣味でもないのに! & It's not like that's to my taste! \\
あんまり走ったら危ないってー & It's dangerous to run too fast. \\
ワアアアアイ!!!! & Yaaaaaay!!!! \\
いやっほーーー & Yoo-hoooo. \\
あ、コケた! & Ah, she fell over! \\
別にいいのよ変に気にしなくて済むし & It's fine really, like this I won't have to be oddly conscious of it. \\
にこちゃん & Nico-chan. \\
なぁに? & Whaaat? \\
…ここにひいてよかったわよね & ... It's great you invited us here, isn't it? \\
あ、うん! & Ah, yeah! \\
ありがと & Thanks. \\
ひとりでお守り大変だものね… & It's hard to babysit alone, isn't it... \\
真姫ちゃんっ今日はにこの為に来てくれてありがとっ♡ & Thank you for coming for Nico-chan's sake today, Maki-chan♡ \\
う″ぇ″っ!? & Beeh!? \\
ちょっと!びっくりするじゃない! & Hey! That startled me! \\
都合合わせてくれたんでしょ? & You made this for this, right? \\
人のこと暇人扱いしたくせに… & Despite how you've treated me like someone on leisure... \\
そんなこと気にしてたの? & You were concerned about that? \\
べっ & Beh \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{043.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{043.jpg}\\
\midrule
べちゅっ & Slurp \\
にっ & grin \\
…ん!? & ... Mnn? \\
かんだ!?今!? & You bit me!? Just now!? \\
べちゅ!?べちゅに!? & Slurp!? Slurp grin!? \\
ッッッタ――!? & nhhhh oww!? \\
ちょっっ　何!?イタッッ & Heyyy what!? Owwww. \\
悪かったわよ!つーかマジで痛いってば!! & I'm sorry! In fact, it really hurts!! \\
…それより何で今頃私を誘ったのよ? & ... More importantly, why did you ask me out now? \\
ったく何すんのよ!? & Really, what are you even doing!? \\
大ゲサよ & You're making a big deal out o fit. \\
そんなに強くしてないでしょ & I didn't do it that hard. \\
…で? & ... So? \\
…入学とかレッスンとかやること多くて & ... I had a lot of things to do, like school entry, lessons, and stuff, so \\
4月が忙しかっただけよ & April was a busy month for me, that's all. \\
真姫なんとちがって & Unlike Maki-chan. \\
またつねるわよ & I'll pinch you again. \\
…そういうことね & ... That's how it is, huh. \\
聞いといてそれだけ～? & Listen, that's all～? \\
…あの日学校から私が出てくるの待ってたの? & ... That day, were you waiting for me to come out of school? \\
まぁね & Yeah. \\
あの時ちょうど乗り込もうと思ってた頃だったわ & I was just about to get on the ride that time. \\
ったく　何してんのよのあのツリ目 & Really now, what are you doing, with those slanted eyes? \\
うわっー何!? & Uwaah, what!? \\
見ちゃだめよ & You mustn't look. \\
ふ～～～～～～ん & Hmm～～～～～～n. \\
飲む? & Want a drink? \\
お茶 & Tea \\
…何よ & ... What, \\
言いたいことありげじゃない & you look like you have something to say. \\
あからさまに & It's so obvious. \\
まだ平気 & I'm still fine. \\
そんなことしなくても、 & Even without doing that, \\
来るなら連絡くらいすればいいのに & you could've at least called if you were coming. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{044.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{044.jpg}\\
\midrule
もしかして & Could it be \\
寂しかったんじゃないの? & that you missed me? \\
なっ & Wh- \\
なんでそうなるわけ!? & why would it be that!? \\
顔に出てるわよ & It's on your face. \\
顔に & On your face. \\
意外と寂しがり屋さんだもんね? & You actually do miss other people, don't you? \\
違うってば! & That's not it! \\
ええー? & Eeh? \\
真姫ちゃんってば & I figured Maki-chan \\
にこに会いたがってると思ってたんだけどなあ～? & wanted to meet Nico, though～? \\
ヴェッ!? & Beeh!? \\
イミワカンナイ!なんで私が!! & I-don't-get-it! Why would I!! \\
ていうかそれやめてよね!! & In fact, quit that!! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{045.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{045.jpg}\\
\midrule
とか何とか言っちゃってー & In fact, say something. \\
ほんとは今日ふたりっきりだと思ってたんでしょーっ & You really thought it was just you and me today, didn't you? \\
なーんちゃって♥ & Just kidding♥ \\
そっ! & That's! \\
そそっ & That's, that's \\
ソンナワケナイデショ!!! & that's not true at all!!! \\
服だってすぐ決めたんだからぁーーッ!! & I even decided what to wear right away!! \\
何の話!? & What are you talking about!? \\
予想通りよ!当然デショ!? & It's what I expected! That's obvious, right!? \\
わっ!?わわわかったわよっ & Wah!? I, I I get it. \\
冗談に決まってるじゃない! & Of course I was joking! \\
何か地雷踏んだかな… & I might have stepped on a land mine... \\
話戻すけど & Back to the topic, though, \\
うちのチビたちがさ & our little ones, you see \\
真姫ちゃんに会いたがっててさ & wanted to see Maki-chan. \\
こころちゃん達? & Kokoro-chan and everyone? \\
そ! & Yeah! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{046.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{046.jpg}\\
\midrule
それで今回、せっかくのゴールデンウィークだから & So now that this time, it's finally Golden Week, \\
真姫ちゃんを & I decided to invite \\
ピクニックに誘おうって話になったわけよ! & Maki-chan to a picnic, basically! \\
私を… & Invite me... \\
ほ、ほら、うちに来て遊んでもらってたでしょ? & S-, see, I've let you come over for some fun, right? \\
あの子達、すっかり真姫ちゃんになついちゃって! & Those kids have grown quite fond of Maki-chan! \\
ワアアアアイ!! & Yaaaaay!! \\
そ、そう…… & I, I see...... \\
嬉しそうね? & They look happy, right? \\
…まあ、それなりに & ... Well, in a way. \\
喜びが溢れ出してるわよ & The joy is overflowing. \\
あら、素直じゃない & My, how honest. \\
だから誘ったわけだけど、 & That's why I asked you out, though \\
急に呼んだりして悪かったわね & I'm sorry for calling you all of a sudden. \\
もういいわよ & It's enough. \\
次から気をつけてもらえば… & If you can be more careful next time... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{047.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{047.jpg}\\
\midrule
次…って & Next time... you say. \\
まきちゃー… & Maki-cha-... \\
きゅるるる…… & Rumble...... \\
あっ… & Ahh... \\
…言われてみればそろそろお腹空いてきたわね & ... Now that you say that, I'm starting to get hungry. \\
…………何も言ってないわよ…… & ............ I didn't say anything...... \\
ちび達呼んできて?お昼にするわよ! & Why don't you call over the little ones? We're having lunch! \\
準備してるから! & Since we're ready! \\
…うん & ... Yeah. \\
いらっしゃーい! & Welcome! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{048.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{048.jpg}\\
\midrule
真姫ちゃんて…真姫ちゃんって…! & Maki-chan... Maki-chan...! \\
やぁぁぁぁぁぁっっっぱり可愛いわ!! & Is sooooo cute, as I figured!! \\
ピクニックの意味わかってる!? & Do you know what "picnic" means!? \\
んもおーーっ & Mn, geez \\
なんであんな服装してきたの!? & Why did you dress like that!? \\
ピクニックなのに! & Though it's a picnic! \\
でも!そんなとこも好きだけど! & But! I like that about her too! \\
にこちゃんっ & Nico-chan \\
――あーーっ!可愛すぎてにやけが止まらないじゃない! & ――Aaahh! She's so cute I can't stop grinning! \\
蘇る記憶(にこちゃんVer.) & Reviving memory (Nico-can Ver.) \\
昨日 & Yesterday \\
真姫ちゃんも行きたいって! & Maki-chan wants to go too, she says! \\
呼んだの!?やったーっ!! & You called her over!? Yay!! \\
にぎやかになりますね! & It's going to be so lively! \\
みゅーずー & Muuuse \\
誘うきっかけ思い浮かばなくてあの子達出しちゃったけど! & Though I couldn't think of a reason to invite her, so I brought out those kids! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{049.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{049.jpg}\\
\midrule
ごめんね! & Sorry! \\
でもあんた達のおかげでお姉ちゃん幸せよ! & But thanks to you all, onee-chan is happy! \\
だってあんなに可愛い真姫ちゃん、 & After all, I got to see so much \\
たくさん見れたんだもの!! & of the cute side of Maki-chan!! \\
ほんとに、本当に…!! & Really, really...!! \\
ありがとみんな!! & Thanks a lot, all of you!! \\
ああー可愛いよーっぜっっったい言えないけどこんなこと! & Aaah, so cute, though I'd neeeever say it! \\
おねぇさま! & Onee-sama! \\
え & Eh? \\
こっ & Co- \\
こころ!? & Cocoro!? \\
そ、そこで何やってんのよ!? & Wh-, what are you doing there!? \\
かくれんぼです! & Playing hide and seek! \\
何やら話し込んでたので邪魔しては悪いかと! & You two seemed to be really into your conversation, and I didn't want to interrupt! \\
影を潜めてました! & I was hiding in the shadows! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{050.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{050.jpg}\\
\midrule
まっ & C- \\
まさか今の聞いてーー…? & could you have heard that now...? \\
はい!すべて! & Yes! All of it! \\
先ほど言っていた理由で、 & From what you said was the reason earlier \\
真姫さんを誘ったのも & to how you invited Maki-chan out, \\
真姫さんを落とす作戦だったのですね!? & it was all a strategy to get with Maki-san, right!? \\
お″っ & G-, \\
お、 & g-, \\
おとっ!? & get w-!? \\
どこでそんな言葉覚えたのよ!? & Where did you learn that kind of word!? \\
お昼のドラマです! & On an afternoon drama! \\
そんなことより! & More importantly! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{051.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{051.jpg}\\
\midrule
やっぱりおねぇさまは & Onee-sama really \\
真姫さんのこと好きでいらしたんですね! & did have a liking to Maki-san, eh! \\
どひぃーっっ & Fwoosh \\
そういうことなら妹として & If that's so, then as a little sister, \\
私も協力させていただきます! & I'll be pleased to help! \\
あっ…あのっ & Ahh... umm, \\
こころサン… & Cocoro-san... \\
それでっっっ! & So then! \\
こ、声 & Y-, your voice \\
大きいって…! & is so loud...! \\
これからどうやって真姫さんを――― & How will you now get Maki-chan to―― \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{052.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{052.jpg}\\
\midrule
振り向かせ & turn to \\
こころ～～っっ!! & Cocoro～～!! \\
にこちゃん? & Nico-chan? \\
まきちゃんあそぼ――― & Let's play, Maki-chan. \\
後でね & Later, okay? \\
まったく何やってんだか… & Really, what were we doing... \\
相変わらず仲良しね & Friendly as always, eh? \\
おべんとー & Lunch box \\
おべんとおべんとうれしいなー♪ & Lunch box, lunch box, I'm so glad♪ \\
おねがいだからそれ以上言わないでーーッッ & Please, don't say any morrrre. \\
?なぜですか? & ? Why? \\
なっなんでもよ!! & J-, just because!! \\
まぁでも & Well, but \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{053.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{053.jpg}\\
\midrule
なかなかいい休日になったわ & it's been quite a nice holiday. \\
にこちゃんっ & Nico-chan, \\
連れてきたわよ & I've brought you here. \\
お昼にしましょ! & Let's have lunch! \\
エッ!? & Ehh!? \\
あ、 & Ah, \\
うんっ & yeah. \\
こころーっここあーーっ & Cocoroooo, Cocoaaaa \\
こういうのも悪くないから & This is not so bad either, so \\
あ、たまご焼きおいしい & Oh, the tamagoyaki are delicious. \\
ふっふーん♪そりゃそうよ　にこの手作りなんだから! & Hmhmmn♪ Well of course, 'cause they're handmade by Nico! \\
今度作り方教えてあげるわね & I'll teach you how to make it next time. \\
……うん & ...... Yeah. \\
今度はちゃんと誘ってよ & You should ask me out properly next time, \\
にこちゃん & Nico-chan. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{054.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{054.jpg}\\
\midrule
カレンダーガール & Calendar girl \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{June}

\invisiblesubsection{055.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{055.jpg}\\
\midrule
ろくがつ & June \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{056.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{056.jpg}\\
\midrule
え～!今日も練習休みなの～!? & Eeh～! No practice today either～!? \\
この天気では仕方がありませんよ & That's just how it is with this weather. \\
それに今は梅雨の時期ですし… & Besides, it's the rainy season... \\
じゃあ今日は解散ってことで & Well, I guess we're dismissed for today. \\
あれ & Huh, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{057.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{057.jpg}\\
\midrule
なんか人数足りなくない…? & there's not enough of us, is there...? \\
今更かよ…みたいな顔やめろ & Quit it... with that "now you notice" kind of face. \\
凛知ってるよ!希ちゃんと絵里ちゃんは & Rin knows! For Nozomi-chan and Eli-chan, \\
『生徒会の仕事が山積みで部室に顔出せないかも…』 & "there's a huge load of work to do at the student council, so we might not be able to show up in the club room..." \\
だって! & they said! \\
ふーん… & Hmm... \\
ちゃんと仕事してるのよねこれ…? & The actually are doing their job, right...? \\
で! & So! \\
真姫ちゃんは「いつもの」だよ! & For Maki-chan, it's "the usual"! \\
いつもの…? & The usual...? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{058.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{058.jpg}\\
\midrule
『真姫ちゃん、雨の日はいつも音楽室でピアノ弾いてるよ』 & "Maki-chan always plays the piano in the music room on rainy days." \\
『雨が嫌いなんだって!弾いてる曲もなんだか暗い感じのやつばっかりで』 & "She says she hates the rain! The songs she plays are all kind of gloomy too." \\
『雨やだなやだなーって気持ちが伝わってくるよね』 & "It carries forth her 'I don't like rain' feelings, doesn't it." \\
知らなかった & I never knew that. \\
『にこちゃん真姫ちゃんと仲良いし、絶対知ってると思ってた!!』 & "Nico-chan is close with Maki-chan, so I'm sure she knows about it!!" \\
うーん… & Hmmn... \\
仲良く｢見える」だけ、なのかな… & We just "look" close, perhaps... \\
…よし! & ... Okay! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{059.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{059.jpg}\\
\midrule
にこちゃん!? & Nico-chan!? \\
帰ったんじゃなかったの!? & I thought you went back home!? \\
えーと…忘れ物?があって? & Umm... something that I forgot? Is here? \\
っていうか時間!完全下校! & I mean, the time! School is completely over! \\
え? & Eh? \\
『え?』じゃなくて!門が閉まっちゃうから! & Don't "eh?" me! Because the gates are closing! \\
!?ええええええええええもうこんな時間～～ッッ!?!? & !? Eeeeeeeeeeh, it's already this late～～!?!? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{060.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{060.jpg}\\
\midrule
もしにこちゃんがここに来てくれなかったら閉じ込められてたかも… & If Nico-chan hadn't come here, you might have been locked in... \\
あ、ありがとっ! & Th-, thanks! \\
何笑ってんのよ & What are you laughing about? \\
真姫は雨が嫌いなんだって? & Maki hates the rain, I heard? \\
…誰から聞いたの & ... Who did you hear that from? \\
凛と穂乃果 & Rin and Honoka. \\
私くせっ毛だから気で頭もさもさになっちゃうの & I have frizzy hair, so my head gets all shaggy. \\
あとは傘差すのがへタで服をびしょびしょにしちゃうのよ… & I'm also bad at holding an umbrella, so my clothes get all soaked... \\
確かに傘差すのヘタね…でもでも～!髪の毛はくるくるでかわいいじゃない! & You are indeed bad at holding an umbrella... but but～! But your hair is so curly and cute! \\
かわっ…!? & Cu-...? \\
でもまああとはやっぱり & But then again, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{061.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{061.jpg}\\
\midrule
練習がないとつまらないから & because it's boring without practice. \\
アンタってこんな素直になれたのね & So you've become this open, eh. \\
…何よバカにして & ... What are you making fun of me for? \\
嬉しかったんだ & I was happy. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{062.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{062.jpg}\\
\midrule
いつも近くにいたのに真姫のこと全然知らなかったから & Because I've always been close to Maki but never knew her at all. \\
側にいることだけで真姫のことならなんでも知っているみたいに装ってたんだ & I was only near Maki and acted like I knew everything about her. \\
仲良く「見えてる」っていう周りの考えに勝手に納得してあなた自身のことを見つめてなかった & You just accepted how the others around "saw" us as close, that I wasn't able to have a look at you yourself. \\
だから & That's why \\
真姫のこと知れて嬉しい & I'm glad I've been able to know about Maki. \\
ねえ、真姫 & Hey, Maki, \\
髪はにこがセットしたげる & I'll do your hair for you. \\
傘は垂直に持つと濡れにくいわよ & Hold the umbrella vertically to not get wet so easily. \\
それと & Also, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{063.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{063.jpg}\\
\midrule
また雨の日のピアノ聴きに行ってもいい? & can I go listen to the piano on a rainy day another time? \\
うん & Sure. \\
もちろん & Of course. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{064.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{064.jpg}\\
\midrule
カレンダーガール & Calendar girl \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{July}

\invisiblesubsection{065.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{065.jpg}\\
\midrule
７月 & July \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{066.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{066.jpg}\\
\midrule
ようやく始まったわね & It's finally started. \\
なっつやっすみい～♪ & Suuumer breeeak～♪ \\
暑っ…… & So hot...... \\
なぁに?真姫ちゃん早くも夏バテ? & Whaaat? Is Maki-chan already having some heat condition? \\
にこちゃんが元気すぎるのよ & Nico-chan is too lively. \\
夏休みでテンション上がらないほうがおかしいでしょ～? & Wouldn't it be even weirder not to get excited about summer break～? \\
楽しみじゃないわけ?プールとか花火大会とか & Are you not looking forward to it? Like the pools and fireworks festivals? \\
んー…… & Mnn...... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{067.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{067.jpg}\\
\midrule
夏は毎年海外か避暑地だったから & Because every year in the summer we'd go abroad or somewhere to get away from heat. \\
よく分からないわそういうの…… & I don't know about that kind of stuff...... \\
かっ & So, \\
可愛くないわねぇ～～!! & so not cute～～!! \\
まあいいけど…… & Well whatever...... \\
今年はちゃんと予定空けときなさいよね & Make sure to actually have your schedule open this year. \\
え? & Eh? \\
どうせまた穂乃果あたりが言い出して & Honoka or someone will say something again \\
海とか山とかお祭りとか行くことになるでしょ? & and you'll end up going to the beach, mountains or a festival, right? \\
海外行く暇も夏バテしてる暇もないわよ & You won't even have time to go abroad or have heat conditions. \\
そうね…… & Right...... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{068.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{068.jpg}\\
\midrule
な～に嬉しそうにニヤニヤしてんのよ & Wha～t are you grinning for? \\
なっ!?ニヤニヤなんかしてないわよ!! & Wha-!? I'm not grinning!! \\
ってゆうかそんなことしてる余裕あるの!? & In fact, do I even have the leisure to do that!? \\
ほら…ラブライブだってあるのに & See... we've got the Love Live too. \\
う…… & Uuh...... \\
全力で練習して全力で遊べば大丈夫よ! & It'll be fine as long as we practice all we can and play all we can! \\
………にこちゃん欲張りなのね & ......... Nico-chan is so greedy, huh. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{069.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{069.jpg}\\
\midrule
欲張るに決まってるでしょ～? & Of course I'm greedy, you know～? \\
にこにとってはどっちも今年で最後だからね & To Nico, this is the last year for both. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{070.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{070.jpg}\\
\midrule
最後… & Last... \\
そうよね…卒業したら & That's right... after graduation, \\
そ! & Right! \\
だから後悔は残したくないし & So I don't want to leave any regrets. \\
来年はにこちゃん & will Nico-chan next year \\
いなくなっちゃうの? & be gone? \\
べつに寂しいとか……… & I'm not saying I'll miss her......... \\
ちがうけど & That's not it, though. \\
もう2年分取り戻すくらい遊んでやって & By playing enough to take back 2 years worth \\
もちろんラブライブだって & and of course, for the Love Live too \\
だって……楽しい夏休みなんでしょ? & After all...... it's a fun summer break, right? \\
今年でお別れだなんて思いながら & To be thinking we're parting this year \\
笑って過ごせって? & while spending our time smiling? \\
そんなの絶対……! & That's just so......! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{071.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{071.jpg}\\
\midrule
あっ & Ahh, \\
遊べばいいじゃない! & just go have fun! \\
また来年もっ…! & Next year too...! \\
べつに卒業したからって & Just because I'm graduating, doesn't mean \\
まきちゃん…? & Maki-chan...? \\
それで全部終わりじゃないでしょ!? & It's not the end of everything, right!? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{072.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{072.jpg}\\
\midrule
だからっ… & So... \\
……うん… & ...... Yeah... \\
来年もまた遊ぶとは思うけど……? & I know we'll half fun again next year, though......? \\
そうよ! 一緒に…… & Yeah! Together...... \\
………え? & ......... Eh? \\
あれ!?だってさっき今年で最後って! & Huh!? I mean, you did just say this year will be the last! \\
はぁ? & Haah? \\
あれは高校生活の夏休みがって意味で & I meant as the summer break from high school life. \\
言い方が紛らわしいのよ!!! & Your way of saying it is confusing!!! \\
もう!にこちゃん意味わかんないんだけど!! & Seriously! Nico-chan just doesn't get it though!! \\
なんか暑いし & It's sorta hot too. \\
ま……真姫ちゃんがにこと離れたくないってことはよくわかったわよ & I...... I do really get that Maki-chan doesn't want to be apart from Nico. \\
ちょっと?!誰がそんなこと言ったのよ!! & Hey?! Who ever said that!!? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{August}

\invisiblesubsection{075.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{075.jpg}\\
\midrule
う″えええっ & Beeeehh \\
…にこちゃん & ... Nico-chan, \\
起こすならもっと優しく起こしなさいよ… & if you're going to wake me up, you should wake me up more gently... \\
うるさい! & Quiet you! \\
こんなに冷房ガンガンの部屋で寝てる方が悪いのよ! & It's your fault for sleeping in such an air-conditioned room! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{076.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{076.jpg}\\
\midrule
だって暑いじゃない… & I mean, it's so hot... \\
毛布被りながら言うセリフじゃないわよ… & That's not something you say with a blanket on... \\
しばらくしたらまたエアコン点けてあげるから & I'll turn on the air conditioner again in a while. \\
夜勤明け? & After a night shift? \\
そうよ & Yeah. \\
ほんと世話焼きね… & You sure look after others a lot... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{077.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{077.jpg}\\
\midrule
ほんとあんた一人でいたら死んじゃうんじゃないかって不安になるわ… & Really, I'd worry if you'd die if by yourself... \\
お医者さんのタマゴのくせに… & Despite being an upcoming doctor... \\
じゃあにこちゃんが一緒に住んで面倒見てよ & Then Nico-chan should just live together and look after me. \\
…あっあんたまだ寝ぼけてるでしょ… & ... Y-, you must be sleepy headed still... \\
…そうみたいね… & ... Seems so... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{078.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{078.jpg}\\
\midrule
もう一眠りするわ & I'm going to sleep a bit more. \\
あっうん… & Ah, yeah... \\
耳真っ赤ね暑い? & Are your ears are all red, is it hot? \\
暑くて死にそうよ… & I'm dying of heat... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{September}

\invisiblesubsection{079.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{079.jpg}\\
\midrule
9月 & September \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{080.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{080.jpg}\\
\midrule
なぜかその言葉が印象的で & For some reason, that word left an impression. \\
あ & Ah \\
金木犀 & Fragrant olive \\
ほんとだ & That's right, \\
もうそんな季節なのね & it's already that season. \\
いいわよね金木犀 & They're nice, aren't they, fragrant olives? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{081.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{081.jpg}\\
\midrule
んー & Mnn \\
にこ苦手なのよね & Nico is not good with them. \\
え! & Eh!? \\
珍しいわね! & That's odd! \\
そう? & Really? \\
どうしてなの? & Why is that? \\
どうしてって… & Why, you say... \\
別にトラウマとかじゃないわよ & It's not like I had a trauma with them. \\
りゆうなどない & No reason or anything. \\
そう… & Yeah... \\
なんて本当に他愛もない会話なのに & Though it's just a triflin conversation. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{082.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{082.jpg}\\
\midrule
金木犀… & Fragrant olive... \\
2年も経ってしまった今でも & Even after 2 years now, \\
それは鮮明に思い出されて & I still recall it vividly. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{083.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{083.jpg}\\
\midrule
まーきちゃん! & Maaaki-chan! \\
雪歩ちゃんたちが探してたよ! & Yukiho-chan and the others were looking for you! \\
ありがと & Thanks. \\
今行くわ & I'm going now. \\
あー!金木犀だねえ & Aaah! It's fragrant olive. \\
秋って感じがするね & It feels like autumn. \\
ねー!! & I'd say!! \\
真姫ちゃん金木犀見てたの? & Was Maki-chan looking at the fragrant olives? \\
好きなんだっけ & Did you like them? \\
ううん & No, \\
苦手 & I'm not good with them. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{084.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{084.jpg}\\
\midrule
もうすっかり慣れてしまったはずのにこちゃんのいない日常なのに & Though I should have already gotten used to these days without Nico, \\
どうしても切なくなってしまうから & but it just ends up being so agonizing. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{085.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{085.jpg}\\
\midrule
あ & Ah, \\
真姫ちゃん & Maki-chan, \\
おまたせー & sorry for the wait. \\
にこちゃん & Nico-chan. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{086.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{086.jpg}\\
\midrule
髪の毛それ衣装のまま? & Is that hair still the way it is while in costume? \\
現役アイドル & Current idol \\
にこにー & Nico-nii \\
そうよ!急いで来たんだから! & That's right! Because I came as fast as I could! \\
…ありがと & ... Thanks \\
もう今年も金木犀の季節ねー & It's already fragrant olive season this year, isn't it? \\
においする & I can smell it. \\
は & Hah \\
にこちゃん苦手だったわよね & Nico-chan isn't good with them. \\
はやく移動しましょ & Let's move quickly. \\
え? & Eh? \\
え? & Eh? \\
あ! & Ah! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{087.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{087.jpg}\\
\midrule
そうだったわね… & Oh, right... \\
それが & I've come \\
えーと & umm, \\
好きになった & to like them now. \\
…のよね & ... you see. \\
あれから & Since then. \\
は? & Hah? \\
はって何!? & What do you mean, "hah"!? \\
何よ悪い!? & What's wrong with that!? \\
わ & N- \\
悪くないけど! & nothing's wrong, though! \\
びっくりしてつい…何があったのよ & I was so startled that I just sorta... so what happened? \\
な & Wh- \\
なにって & what happened, well, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{088.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{088.jpg}\\
\midrule
…真姫ちゃんが好きって言うから & ... Maki-chan said she liked them, so \\
だって金木犀見ると & then when I look at a sweet olive, \\
どうしても真姫ちゃん思い出しちゃって & I can't help but think of Maki-chan and \\
ど & Wh- \\
どうしたの? & what is it? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{089.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{089.jpg}\\
\midrule
…私も & ... Me too. \\
私は & I \\
どうしてもにこちゃん思い出すから & can't stop but think of Nico-chan, \\
苦手になっちゃってた & so I've become not good with them. \\
ま & R- \\
マジ? & really? \\
大マジよ & Yes really. \\
やめてよもう本当こんな考えしかできなかったなんて情けなくて合わせ & Quit it already, it'd be real pitiful to only be able to think like this, the both of \\
そうじゃなくて! & Not that! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{090.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{090.jpg}\\
\midrule
うれしい & I'm glad. \\
う & G- \\
うれしい? & glad? \\
うれしいわよ! & I'm glad! \\
真姫ちゃんはうれしくないの? & Isn't Maki-chan glad? \\
だってにこたちおなじもの見ておなじこと思い出してたのよ & Because Nico-chan is seeing the same thing and recalling the same thing. \\
うれしい & That makes me glad. \\
でしょ & I know, right? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{091.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{091.jpg}\\
\midrule
しっかし2人して覚えてるものね & The both of us really do remember, eh. \\
あんな一瞬の会話のこと & About that one short conversation. \\
ふふ & Fufu, \\
いいわよね金木犀 & How nice, isn't it? The fragrant olive. \\
そうね! & Yeah! \\
おわり & End. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{October}

\invisiblesubsection{094.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{094.jpg}\\
\midrule
今年のハロウィンも各地のイベントで大盛況です! & On this year's Halloween, there's been grand events all over! \\
さっそくハロウィンの中心地として有名な東京都渋谷区にー… & Let's now hurry to Shibuya Ward in Tokyo, the famous center of Halloween... \\
ハロウィンねえ　去年まではチビ達によくお菓子ねだられたけど & Halloween huh, until last year, little ones asked me for candy a lot \\
今年はただの休日ね & but this year it's just a holiday. \\
ピンポーン & Ding dong \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{095.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{095.jpg}\\
\midrule
ピンポーン & Ding dong \\
ピンポーン & Ding dong \\
ピンポーン & Ding dong \\
しつこいな & How persistent. \\
ピンポーン & Ding dong \\
ピンポーン & Ding dong \\
ピンポーン & Ding dong \\
…はい & ... Yes. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{096.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{096.jpg}\\
\midrule
トリックオアトリート… & Trick or treat... \\
そ、その声は真姫!? & Th-, that voice is Maki!? \\
真姫よね & You're Maki, right? \\
何やって & What are you \\
聞きなさい & Hey listen \\
トリックオアトリート… & Trick or treat... \\
トリックオアトリート & Trick or treat \\
しつこいわ & So persistent. \\
お菓子れなきゃ & If you don't give me a treat, \\
イタズラするわ & I'll play a trick on you. \\
はー…しょうがないわね & Haah... I guess I'll have to. \\
わかったわよきなさい & All right, come on. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{097.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{097.jpg}\\
\midrule
はい & Here. \\
最近体重増えちゃってさー & I've been gaining weight lately, \\
お菓子控えようと思ってたしちょうどいいわ & and I've been trying to cut back on sweets, so this is just right. \\
ポイッ & toss \\
家にあるお菓子適当にあげる & I'll just give whatever sweets are around the house. \\
あ　これ賞味期限切れてる & Ah, this one's expired. \\
でも意外だった & But I'm surprised, \\
真姫ちゃんがこんな子供向けのイベントやるなんてー… & to think Maki-chan would do such a for-children event like this... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{098.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{098.jpg}\\
\midrule
真姫ちゃん!?!?!? & Maki-chan!?!?!? \\
えっなによ & Ehh, what? \\
アンタお菓子が欲しかったわけじゃないの!? & Isn't it that you wanted a treat!? \\
しくしく & sob sob \\
ということは… & So that means... \\
お菓子じゃなくてもしかして & it's not a treat you wanted, but perhaps \\
イタズラがしたかっただけなの? & you just wanted to play a trick? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{099.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{099.jpg}\\
\midrule
こら待てや & Wait there, you. \\
――――ッ & ――――nhh \\
ぷ & pff \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{100.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{100.jpg}\\
\midrule
トリックオアトリート & Trick or treat \\
は & Hah \\
お菓子くれなきゃイタズラするわよ & If you don't give me a treat, I'll play a trick on you. \\
お菓子、ないわよ & I don't have any treats. \\
そ?だったら… & You don't? Then... \\
イタズラね & A trick it is. \\
おら～～～覚悟しなさい!! & C'mon～～～ prepare yourself!! \\
ちょっ…　どこさわってんのよ & Hey... where are you touching? \\
こ～ら、逃げんじゃないわよ!! & C'mo～n, don't you dare run away!! \\
数時間後 & A few hours later. \\
(疲れ果てた) & (Fully exhausted) \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{November}

\invisiblesubsection{101.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{101.jpg}\\
\midrule
11月 & November \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{102.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{102.jpg}\\
\midrule
あ～～～やっと午前中終わった～　去年よりずっとキツイわ… & Aah～～～ finally finished with the morning～ it's much harder than last year... \\
私達は盛り上げ役みたいになってるから出場競技多いしね & It's like our role is now to liven things up, so show up at a lot of events, don't we. \\
午後は全校生徒ダンス　リレーに借り物競争ちゃんと休んでおかないとね～ & In the afternoon, there's an all-school dance, a relay, and a borrowed item race, so we better get some rest～ \\
真姫ちゃんはどれに出るの? & Which one will Maki-chan be in? \\
私は借り物競争 & I'm in the borrowed item. \\
はい、これ真姫ちゃんの! & Here, this one's Maki's! \\
いいにおい… & Smells good... \\
あ、ありがと本当に作ってきてくれたのね & Oh, thanks, so you really made it for me. \\
当たり前でしょ　身体動かす日にちゃんとご飯食べないとか体調崩すわよ & Of course I would. Your health will be ruined if you don't eat right on a day you move around. \\
ただでさえあんた貧血気味なことあるし & I mean, you can even be anemic sometimes. \\
はーーーー　午後の競技めんどくさーい & Haaaaah, this afternoon's competition is such a pain. \\
だらだらしてていいの?イメージがどうとか言ってなかった? & Is it fine for you to slack off? Didn't you say something about keeping up your image? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{103.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{103.jpg}\\
\midrule
大丈夫にこ～　ちゃんと頑張るにこ & It's fine, nico～ I'll actually do my best, nico. \\
プライベートタイムだけにこ～♪ & Only in private time, nico～♪ \\
スポーツしてるにこは超可愛いからみ～んなメロメロになっちゃうにこ☆ & Nico is so super cute when playing sports, every～one is going to be smitten, nico☆ \\
みんな?「絵里と希」の間違いじゃないの? & Everyone? Didn't you mean "Eli and Nozomi"? \\
はあああああ!? & Haaaaaah!? \\
にこちゃん! & Nico-chan! \\
ぐええ & Gweeh \\
冗談よ & Just kidding. \\
ツインテールがぴょこぴょこ揺れて確かに可愛かったけど、すぐ転ぶから心配になるのよね & It was cute how the twin-tails were were bouncing around, but I was worried how she falls down immediately. \\
まぁ…あいつら私が出てる時はしゃぎ過ぎよね負けたのに褒めてくるし、なんなのよ & Well... they get so excited when I show up, and they even praise me even when I lose, what's up with that? \\
さすがにこねハラショー & As expected of Nico, harasho. \\
にこっちかわいいよ & Nicocchi is so cute. \\
あんたらはにこの両親か!! & Are you two Nico's parents or something!!? \\
絵里ちゃんは赤組でしょーー & Eli-chan is in the red team, right? \\
だってにこが可愛いいから… & I mean, because Nico's cute... \\
エリーは赤組のエースなのに & Eli is the ace of the red team, but still \\
にこちゃんを応援するから怒られてたわよ & she cheered on Nico-chan, which made others mad. \\
めんどくさい! & What a bother! \\
なんでμ's全員同じ色にしないのよ!!絵里も真姫ちゃんもなんで赤組なのよ! & Why weren't all the members of μ's made the same color!!? Why are both Eli and Maki-chan in the red team!? \\
仕方ないでしょ… & That's how it is, right...? \\
BiBi解散…? & BiBi's breaking up...? \\
何バカなこと言ってるのよ & What kind of nonsense are you saying? \\
頂きます & I'll have it. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{104.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{104.jpg}\\
\midrule
…美味しい & ... Delicious. \\
ふっふーん　でっしょ～? & Hmhmmn, I know, right? \\
にこの作るお弁当は家族からも評判いいのよ & The bento Nico makes is well-regarded by the family. \\
本当に美味しい & It really is delicious. \\
カワイイわねもう! & Just so cute, oh dear! \\
そんな顔されたらなんでも作ってあげたくなるじゃない! & With her looking like that, it just makes me want to make you anything for her! \\
好きそうなもの & I put in a lot of things \\
いっぱいいれといたわ & she'd probably like. \\
真姫ちゃんの分は特別に作ったんだから味わいなさいよ! & I made it special for Maki's portion, so savor it! \\
特別なんだ… & So it was made special... \\
これなんていう料理? & What's this dish called? \\
それはね～ & About that～ \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{105.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{105.jpg}\\
\midrule
あ～～! & Ah～～! \\
にこちゃんと真姫ちゃんこんなとこにいた! & So this is where Nico-chan and Maki-chan were! \\
探したんだよ～ & I've been looking for you two～ \\
みんなで一緒にお昼たべようよ～! & Let's all have lunch together～! \\
あーはいはいわかったから! & Ah yes yes, okay already! \\
ったくあんたら体育祭だからってはしゃぎすぎ & Really now, you all get so excited just because it's a sports festival. \\
昼休みくらい静かにしてよね～ & Can you at least stay quiet at lunchtime～? \\
え～～ & Eeh～～ \\
午後の競技は大丈夫～? & Will you be okay for the afternoon competition～? \\
真姫ちゃんはともかくにこちゃんが静かにして欲しいなんて熱中症なんじゃないかにゃ? & Maki-chan aside, if Nico-chan wants us to be quiet, that means she's suffering from heat stroke, right nya? \\
つねるわよ～～～ & I'll pinch you～～～ \\
もうつねってるよお～～ & You're already pinching me～～ \\
痛い痛い痛い～～～! & Ow ow ow～～～! \\
も～～ & Geez～～ \\
移動するならもたもたしないでよ & If you're going to move, don't dawdlw around. \\
あ!真姫ちゃんお弁当作ってもらえた! & Ah! Maki-chan had her make a bento! \\
ええ & Yeah. \\
コンビニで買うって言ってたからわけっこしようって話してたんだよでも大丈夫そうだね & We said we was going to buy something from the convenience store, so we talked about splitting it, but I guess it was fine. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{106.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{106.jpg}\\
\midrule
凛!!待ちなさい!! & Rin!! Wait for me!! \\
やあだよ～ & No way～ \\
今日は体育祭だから & It's the gym festival today, so \\
特別に作ってもらったの & I let her make one for this special time. \\
せっかく真姫ちゃんと2人きりだったのに & It was finally just the two of us, with Maki-chan though. \\
にこちゃん料理上手だもんね & Nico is great at cooking afte rall. \\
ヴェエエエ!!? & Beeeeh!!? \\
なんでわかったのよ! & How did you know!? \\
に～こよしよしよし & Ni～co, there there there. \\
にこっち～あ～ん & Nicocchi～ say aa～n \\
今年の体育祭は本当に楽しかったのみんなと一緒に競って歌って、踊ってすごく気持ちよかった & This year's sports festival was really fun, we competed with everyone, sang and danced together, and it felt really good. \\
にこちゃんのくれた「特別」があったから尚更そう感じたのかもしれないわね & There was "something special" Nico-chan gave me, which made it feel like that even more, perhaps. \\
…なーんて現金過ぎるかしら? & ... Perhaps I'm being too greedy? \\
おしまい & End \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{December}

\invisiblesubsection{107.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{107.jpg}\\
\midrule
12月 & December \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{108.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{108.jpg}\\
\midrule
穂むら & Homura \\
プレゼントを忘れずに! & Don't forget your presents! \\
もう & You're already \\
遅いわよ & late. \\
おまたせ! & Sorry for the wait! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{109.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{109.jpg}\\
\midrule
ねえねえ!もしかしてにこちゃんじゃない…!? & Hey hey! Could that be Nico-chan...!? \\
うそ! & No way! \\
ちょーかわいい! & So super cute! \\
あの… & Umm... \\
握手してください! & A handshake, please! \\
もちろんにこ♡ & Of course, nico♡ \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{110.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{110.jpg}\\
\midrule
ハグ! & Hug! \\
えっ? & Ehh? \\
ハグにこ! & A hug, nico! \\
わー! & Waah! \\
あ… & Ah... \\
ありがとうございました… & Thank you so much... \\
キャーー & Kyaaah \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{111.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{111.jpg}\\
\midrule
ふー & Fuuh \\
あっぶなーい! & That was close! \\
手袋とりそうになっちゃった! & My gloves were almost taken off! \\
もう!しっかりしてよね! & Geez! Keep it steady there! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{112.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{112.jpg}\\
\midrule
こんばんはー! & Good evening! \\
あ!みんなー! & Ah! Hey everyone! \\
にこちゃんと真姫ちゃんもきたよー! & Nico-chan and Maki-chan are here too! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{113.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{113.jpg}\\
\midrule
あとがき & Afterword \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{114.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{114.jpg}\\
\midrule
1月　kossann & January kossann \\
素敵な合同に参加させていただいてありがとうございました!恋人と迎える年越しって特別な時間が流れてますよね…。いいぞにこまき(いいぞ & Thank you for letting me participate in this wonderful collaboration! It's a special time to spend to see through the new year with one's lover... Very nice NicoMaki (very nice \\
2月　倉 & February Kura \\
にこまき12ヶ月合同発刊おめでとうございます! & Congratulations on the 12 months of NikoMaki collaboration publication! \\
にこまきの12ヶ月を12人で描く合同誌…素敵なコンセプトでワクワクが止まりませんでした。すっごく楽しく描かせて頂きました! & A collaboration book of 12 of months of NicoMaki drawn by 12 people... it's such a wonderful concept, I couldn't stop being excited. I reeeally had fun drawing it! \\
企画してくださったとりさん本当にお疲れ様です!ありがとうございました!! & It's thanks to the work of Tori-san for organizing it! Thank you very much!! \\
3月　じう & March Jiu \\
うまあ～～～ & So good～～～ \\
にこまき12か月合同誌に参加させていただきました! & I participated in the 12 months of NikoMaki collaboration book! \\
にこまきちゃんはこれからもずっとイチャイチャしてほしいですね!描いていてとっても楽しかったです! & I hope that NikoMaki-chan will always continue to be lovey-dovey! I had a lot of fun drawing it! \\
ありがとうございました!! & Thank you very much!! \\
じう & Jiu \\
ひなあられ & Hina-arare \\
4月　なつたろ & April Natsutaro \\
お誘いいただきありがとうございました & Thank you for inviting me. \\
なつたろ & Natsutaro \\
5月　うどん & May Udon \\
にこまきーーーー!! & Nikomakiiiii!! \\
うどん & Udon \\
6月　浦原とり & June Urahara Tori \\
相合傘いいよな。 & Shared umbrellas are nice \\
ぬれるわよ & You'll get wet. \\
浦原とり(>8<) & Urahara Tori (>8<) \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{115.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{115.jpg}\\
\midrule
7月　あらこー & July araco \\
にこまき12か月合同う～～!!お誘いいただきありがとうございました!!1年中にこまきできるなんて…読むのがとても楽しみです!にこまきっぽい季節?と言えば～と考えても、どの季節でも妄想できてしまうので困る!!描いたのは7月!夏…夏休み…!という感じでにこまきとセミの話でした。 & Uuh, twelve months of NicoMaki collaboration～～!! Thank you very much for inviting me!! To have NicoMaki for a whole year... I'm really looking forward to reading it! Even while thinking "a season full of NicoMaki? That means ～," it's troubling how I can imagine it for any season!! I drew it for July! Summer... summer vacation...! With that feeling, it was a story about NicoMaki and cicadas. \\
あらこー & araco \\
8月　荒 & August Kou \\
８月を担当しました荒(こう)です。こういうアホなにこまきも好きです。 & This is Kou who had the one for August. I love this idiotic NikoMaki. \\
8月にこんなの着てたら & If you wear something like this in August, \\
倒れるよっ脱ぎなさいっ!! & you'll collapse, so take it off!! \\
ぎゃー!変態!! & Gyaa! Pervert!! \\
9月　栞 & September Shiori \\
お誘いいただきありがとうございました　そしてにこまも合同!!やったー!!!9月です!!アニメ1期と2期の間のなにかを描きたかったのですが、気がついたら木の話になっていました & Thank you very much for inviting me. Also, a NicoMaki collaboration!! Yay!!! It's September!! I wanted to draw something set between the first and second seasons of the anime, but before I knew it it became a story about trees. \\
栞 & Shiori \\
10月　ざこ & October Zako \\
にことまき、なんだよなあ & Niko and Maki it is, eh. \\
お誘い頂きありがとうございました♡ & Thank you for inviting me♡ \\
11月　脇田ピヨスケ & November Wakita Piyosuke \\
とりさん主催おつかれさまでした! & Great work hosting it Tori-san! \\
お誘い頂き♡ありがとうございました! & Thank you very much♡for inviting me! \\
一年(12か月)中にこまきとか最高ですね!年中無休でラブラブいちゃちゃしてて欲しい!わ～～にこまき～! & One year (12 month) NicoMaki is supreme isn't it! I want them to be lovey-dovey all year round without rest! Waah～～ NicoMaki～! \\
そう言えば借り物のお題は何だったのよ? & Speaking of which, what was the theme of borrowed item about? \\
ナンデモイイデショ! & Anything was fine, right!? \\
脇田ピヨスケ & Wakita Piyosuke \\
12月　米騒動 & December Kome Soudou \\
ありがとうございました & Thank you very much. \\
結婚行進曲をききながらかきました。にこまきちゃん結婚しろ!!! & I drew this while listening to a wedding march. NicoMaki-chan, get married!!! \\
米騒動 & Kome Soudou \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{116.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{116.jpg}\\
\midrule
主催者あとがき & Afterword from the organizer \\
本合同誌を手に取ってくださった皆さん、本当にありがとうございます。そして、今回原稿を寄稿していただいた参加者の皆さん、各々のスケジュールが立て込んでいるにも関わらず、素敵な作品を本当に本当にありがとうございました! & I'd like to really thank everyone who got this collaboration publication. I'd also like to really, really thank all the participants who contributed manuscripts, despite busy schedules, for the wonderful works! \\
「12人の作家さんを集めてにこまきの12か月合同を作りたいぞ～!」という願望を1年越しに叶えることが出来たので最高の気分です。しかも大好きな作家さんたちと!大好きな作家さんたちの大好きなにこまきを詰め合わせた、最強の一冊に仕上がっていると思います! & "I want to gather 12 artists and make a 12 month NicoMaki collaboration～!" was something I wanted for over a year and to finally have it granted is the greatest feeling. And what's more, with my favorite artists! Filled with my favorite artists and my favorite NicoMaki, a most powerful book has been made, I feel! \\
そして、初めての主催でヒィヒィしてた時に、表紙デザインやらなにやら手伝ってくれた織間ちゃんに特大の感謝を。めちゃくちゃ助かりました!!!本当にどうもありがとう!!!! & Also, for the times when I was in a flurry given it's my first time organizing, an especially big thanks to Orima-chan for the front cover design and help with this and that. I was helped out a lot!!! Truly thank you so much!!!! \\
この本を読んだ人の人生がにこまきで溢れますように。センキューにこまきフォーエバー!!! & I hope that the lives of those who read this book can be filled with NicoMaki. Thank you, NikoMaki Forever!!! \\
浦原とり & Urahara Tori \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{118.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{118.jpg}\\
\midrule
あらこー & Araco \\
うどん & Udon \\
浦原とり & Urahara Tori \\
倉 & Kura \\
荒 & Kou \\
米騒動 & Kome Souodu \\
ざこ & Zako \\
じう & Jiu \\
栞 & Shiori \\
なつたろ & Natsutaro \\
脇田ピヨスケ & Wakita Piyosuke \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup
\end{document}
